<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="PD" domain="sports" filename="0019p.xml" newsdate="03.09.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="290" totalnoofsentences="22" totalnoofwords="422">
<headline>سہ فریقی سیریز :آسٹریلیا نے جنوبی افریقہ کو 62 رنز سے ہرا دیا</headline>
<body>ہرارے(نیٹ نیوز )سہ ملکی سیریز کے اہم میچ میں آسٹریلیا نے جنوبی افریقہ کو 62 رنز سے ہراکر فائنل کے لئے کوالیفائی کر لیا۔ ہرارے سپورٹس کلب میں ہونے والے اس میچ میں آسٹریلوی ٹیم کی قیادت جارج بیلی کر رہے تھے جبکہ جنوبی افریقہ کی قیادت اے بی ڈولئیرز کر رہے تھے۔ جنوبی افریقہ نے ٹاس جیت کر آسڑیلیا کو پہلے کھیلنے کی دعوت دی۔آسٹریلیاکی ٹیم نے پہلے بیٹنگ کرتے ہوئے مقررہ پچاس وکٹوں کے نقصان پر 282 رنز بنائے اور جنوبی افریقہ کو جیتنے کے لئے 283 رنز کا ٹارکٹ دیا۔ جنوبی افریقہ کی ٹیم ہدف کے تعاقب میں 62 رنز قبل ہمت ہار گئی اور پوری ٹیم 44اوورز میں 220 رنز بنا کر آؤٹ ہو گئی۔جنوبی افریقہ کے ڈوپلیسز نے شاندار کھیل پیش کیا اور109 گیندوں پر آٹھ چوکوں اور چھ چھکوں کی مدد سے 126 رنز بنا کر آؤٹ ہو گئے۔ان کے علاوہجنابی افریقہ کا کوئی بھی بیٹسمین قابل ذکر کارکردگی کا مظاہرہ نہ کر سکا۔ باریش بیٹسمین ہاشم آملہ صرف 17 رنز بنا کر آؤٹ ہو گئے ۔کپتان اے بی ڈولئیرز صرف چھ رنز بنا سکے اور ناتھن لیون کے ہاتھوں کیچ آؤٹ ہو گئے۔ جے پی ڈومنی 16 جب کہ ریان میکلارن 24 رنز بنا کر آؤٹ ہوئے ۔آسٹریلیا کے تمام باؤلرز نے شاندار باؤلنگ کا مظاہرہ کیا۔مچل جانسن نے نو اوورز میں 30 رنز دے کر دہ کھلاڑیو ں کع پویلین کی راہ دکھائی ۔گلین میکسول نے چار اوورز میں بائیس رنز دیے، مارش نے پانچ اوورز میں 23 رنز دیے اور دونون کھلاڑیون نے دو دو وکتین حاصل کیں۔ آف سپنر ناتھن لیون ایک وکٹ ہی حاصل کر سکے۔اس سے قبل آسٹریلیا کی ٹیم بیتنگ کرنے آئی تو اس کی پھلی وکٹ 46 کے مجموعی سکور پر گری جب فنچ 16رنز بنا کر میکلارن کی گیند پر کیچ آؤٹ ہوگئے۔آسٹریلیا کی دوسری وکٹ 131 کے نجموعی سکور پر گری جب سٹیون سمتھ 62 گیندوں پر دو چاکون کی مدد سے36رنز بنا کر پویلین لوٹ گئے۔ گلین میکسول صرف دو رنز بنا کر آؤٹ ہو گئے۔152 کع مجموعی سکور پر آسٹریلیا کی چاتھی وکٹ گری جب اوپنر فلپ ہگز سات چوکوں اور ایک چھکے کی مد د سے85 رنز بنا کر آؤٹ ہو گئے۔ کپتان جارج بیلی 187 کے مجموعی سکور پر 32 رنز بنا کر پویلین لوٹ گئے۔ آسٹریلیا نے سات وکٹوں پر پچاس اوورز میں 282 رنز بنائے ۔مچل مارش نے نصف سنچری سکور کی اور پانچ چوکون اور سات چھکوں کی مدد سے86 رنز بنائے اور ناقابل شکست رہے۔</body>
</COUNTER_document>
