<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="showbiz" filename="0039p.xml" newsdate="23.08.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="253" totalnoofsentences="31" totalnoofwords="451">
<headline>کونکونا کا ڈائر یکشن کے میدان میں قدم رکھنے کا فیصلہ</headline>
<body>ممبئی (وقت نیوز ) بالی وڈ کی اداکارہ کونکونا سین شرما نے ڈائر یکشن کے میدان میں قدم رکھنے کا فیصلہ کیا ہے ۔ انڈو ایشین نیوز سروس سے کونکونا سین شرما نے انٹرویو میں کہا کہ میں نے ڈائر یکشن کے میدان میں قدم رکھنے کا فیصلہ کیا ہے ۔میں فل کا سکرپٹ لکھ رہی ہوں ۔ میں جسے ہی سکرپٹ رائٹنگ سے فار غ ہوں گی فلم کے ہدایت کے بارے میں سوچوں گی ۔میں نے فلم" مسٹر اینڈ مسز اےئر "،"امو،پیج تھری"، "ویک اپ سڈ "سے شائقین کی داد حاصل کی تھی ۔میں نیشنل ایوارڈ بھی حاصل کر چکی ہوں۔یہ آسان کام نہیں ہوتا لیکن مجھے اس ایوارڈ کی ببہت خوشی ہے ۔ میں اس وقت بنگا لی فلم کی وجہ سے مصروف ہوں ۔مجھے دو تین فلموں کی آفرز ہیں لیکن میں سکرپٹ پڑھے بغیر سائن نہیں کرتی ۔میں میگھنا گلزار کی فلم کر ری ہوں ۔میں نے2002 میں ایک بنگالی فلم" اک جے آچی کنیا "سے شوبز میں قدم رکھا تھا۔میں نے اس میں منفی کردار کیا تھا ۔ مجھے اس کردار سے بہت زیادہ شہرت ملی تھی ۔ میرا ذاتی خیال ہے کہ میں مختلف زبانوں کی فلموں میں کام کرنے آئی ہوں ۔ مجھے بنگالی زبان بہت اچھی لگتی ہے ،میں نے اسی وجہ سے بنگالی فلوں میں زیادہ کام کیا ہے ۔میں نے ہندی فلم پیج تھری سے شو بز میں بہت نام کمایا ۔ یہ میری نیشنل ایوارڈ یافتہ فلم تھی ۔ مجھے صرف حقیقی مضوعات والی فلمیں پسند ہیں ۔میں ایسی ہی فلموں کام کر کے خخوشی محسوس کرتی ہوں ۔ میں وہی فلمیں پسند کرتی ہوں جو میرے مزاج کے مطابق ہوتی ہیں۔میں اپنے بیٹے کا تنہا نہیں چھوڑتی وہی میری کل کائنات ہے ۔میں نے رنویر کو جیسا سمجھا وہ ویسا نہ تھا۔ہم دونوں کی بہت اچھی ذہنی ہم آہنگی تھی لیکن پھر تعلقات کشیدہ ہو گئے ۔ میں ناکامیوں سے دل برداشتہ نہیں ہوں میں نے زندگی میں ہارنا نہین سیکھا اس لئے مزید محنت کروں گی ۔میں مشرقی لڑکی ہون اور اپنے فرائض سے اچھی طرح آگاہ ہوں ۔مجھے گھے کو سجانے کا بھی شوق ہے ، میں نے انٹیرےئر ڈیزائینگ کا کورس بھی کیا ہوا ہے ۔ مجھے تقریبا ت کا اہتمام کرنا اچھا لگتا ہے ۔میں بہت سیدھی لڑکی ہوں اور مجھے چکنی چپڑی باتیں سمجھ نہیں آتی۔انہون نے کہا کہ عاام طور پر لڑ کیون کو زیورات سے بہت زیادہ دلچسپی ہوتی ہے لیکن مجھے بھاری بھرکم زیور کا کوئی شوق نہیں ہے ۔میرا تعلق پڑھی لھکی فیملی سے ہے تاہم جہاں جہالت ہو وہاں خواتین پر ظلم کیا جاتا ہے ، میرے خیال سے ہر عورت کو اپنے حقوق کیلئے لڑنا چاہئے۔</body>
</COUNTER_document>
