<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="foreign" filename="0074p.xml" newsdate="05.10.14" newspaper="daily_insaf" noofwordswithSWR="282" totalnoofsentences="14" totalnoofwords="464">
<headline>داعش نے مغوی برطانوی شہر کا سر قلم کر دیا ،امریکہ برطانیہ کی مذمت شمالی عراق میں فوجی ہیلی کاپٹر داعش کا نشانہ بن کر تباہ ،ترکی کے بعد آسٹریلیا اور کینیڈا بھی عالمی اتحاد کا حصہ  سعودی عرب ،امریکہ اور عرب امارات کے جنگی طیاروں کی شام میں داوش کے ٹھکانوں پر بمباری ،ایلن کا بے رحمانہ قتل وحشیانہ فعل ہے ،کیمرون</headline>
<body>بغداد لنڈن اور واشنگٹن (مانیٹرنگ ڈیسک ) داعش نے ایک اور ویڈیو جاری کی ہے جس میں مغوی برطانوی شہری ایلن ہینگ کا سر قلم کرتے ہوئے دکھایا گیا ہے امریکہ اور برطانیہ نے اس واقعے کو وحشیانہ قرار دیتے ہوئے اس کی مذمت کی ہے ،داعش نے شمالی عراق میں ایک فوجی ہیلی کاپٹر مار گرایا ہے ،آسٹریلیا اور کینیڈا بھی داعش کے خلا ف میدان میں آگئے،عرب ممالک اور امریکہ نے داعش کے ٹھکانوں پر بمباری کی ہے برطانوی شہر سانفرڈ سے تعلق رکھنے والے ٹیکسی ڈرائیور ایلن ہینگ گزشتہ دسمبر میں میں شام میں امداد پہنچا رہے تھے کہ انہیں اگوا کر کے دولت اسلامیہ نے مغوی بنایا ۔دالت اسلامیہ نے گزشتہ مہینے برطانوی شہری ڈیود ہینز کو ہلاک کرنے کی ودیو میں 47 ایلن ہینگ کو قتل کرنے کی دھمکی دی تھی ۔برطانوی وزیر اعظم ڈیوڈ کیمرن نے اس ہلاکت پر رد عمل ظاہر کرتے ہوئے کہا ہے کہ برطانیہ ان قاتلوں کو انصاف کے کٹہرے میں لانے کے لیے وہ سب کچھ کرے گا جو یہ کر سکتا ہے ۔وزیر اعظم نے کہا کہ اس شادی شدہ امدادی کارکن جس کے 2 بچے ہیں ہلاک کرنے س اندازہ ہوتا ہے کہ دولت اسلامیہ کتنا وحشی اور کراہت انگیز ہے ۔داعش نے شمالی عراق میں فوجی ہیلی کاپٹر کو نشانہ بنا کر تباہ کر دیا۔خبر رساں ادارے اے پی نے عراقی محکمہ دفاع کے حکام کے حوالے سے بتایا ہے کہ دولت اسلامیہ نے شمالی عراق میں ایک ہیلی کاپٹر مار گرایا ہے ۔ترکی کے بعد آسٹریلیا اور کینیڈا بھی داعش کے خلاف عالمی کاروائی کا حصہ بن گئے ۔امریکہ کی قیادت میں داعش کے خلاف فوجی آپریشن کریں گے ۔داعش کے خلاف عالمی محاذ مضبوط ہوتا جا رہا ہے ۔آسٹریلیا اور کینیڈا نے بھی فضائی حملوں میں حصہ لینے کا اعلان کر دیا ہے داعش کے ٹھکانوں پر اتحادی فوج کے فضائی حملے بدستور جاری ہیں ۔گزشتہ دو روز میں سعودی عرب ،امریکہ اور متحدہ عرب امارات کےؤ جنگی طیاروں نے شام میں داعش کے ٹھکانوں پر 6 حملے کئے اور عسکریت پسند گروپ کو بھاری جانی اور مالی نقصان سے دو چار کیاگیا ہے ۔امریکی صدر بارک اوبامہ نے آئی ایس کے ہاتھوں برطانوی شہری کے قتل کی شدید مذمت کی ہے ۔غیر ملکی خبر رساں ادارے کی مطابق صدر اوبامہ نے اپنے ایک بیان میں کہا کہ اس سفاکانہ قتل کے باوجود دہشت گرد تنظیم اسلامک اسٹیٹ کے خلاف کاروائیں جاری رہیں گی۔</body>
</COUNTER_document>
