<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="PD" domain="sports" filename="0076p.xml" newsdate="05.10.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="334" totalnoofsentences="28" totalnoofwords="522">
<headline>ایشین گیمز ختم :چین343 میڈلز کے ساتھ پہلے نمبر پر  پاکستان نے ایک گولڈ ،ایک سلور اور تین کانسی کے تمغے جیتے ، چین نے 151 ، میزبان جنوبی کوریا نے 79 اور جاپان نے 47 گولڈ میڈل حاصل کئے</headline>
<body>انچیان (وقت نیوز ) کوریا کے شہر انچیان میں ہونے والے ایشین گیمز ختم ہو گئے ۔چین343 میڈلز کے ساتھ سر فہرست رہا ۔پاکستا ن ایونٹ میں ایک گولڈ ، ایک سلور اور تین کانسی کے تمغے حاصل کر سکا ۔گیمز16 دن جاری ہرنے کے بعد ختم ہوئے ۔اختتامی تقریب میں کورین ثقافت پیش کی گئی۔سینکڑوں فنکاروں نے اپنے فن کا مظاہرہ کیا ۔ایشین گیمز میں 44 ملکوں سے تقریبادس ہزار اتھلیٹس شریک ہوئے۔گولڈ میڈلز کی مجموعی تعداد 439 تھی جن میں چین 151 تمغے جیت کر سر فہرست رہا ۔میزبان جنابی کوریا 79 گولڈ میدلز کے ساتھ دوسری جبکہ جاپان47 گولڈ کے ساتھ تیسری پوزیشن پر رہا ۔چین نے مجموعی طور پر 343 تمغے جیتے جبکہ میزبان جنوبی کوریا نے 234 اور جاپان نے 199 تمغے حاصل کیے۔گولڈ میڈلز کے علاوہ چین نے سب سے زیادہ 109 سلور میڈل بھی جیتے جبکہ کانسی کے تمغوں میں چین 83 تمغوں کے ساتھ دوسری پوزیشن پر رہا ۔کاریا کے حصے میں 71 گولڈ میدل اور 84 کانسی میدل آئے ۔ قازقستان84 مجموعی تمغوں کے ساتھپانچویں پوزیشن پر رہا ۔بھارت نے مجموعی طور پر 57 تمغے حاصل کیے تاہم صرف 11 گولڈ میڈل جیت سکا ۔پاکستان کے مجموعی تمغوں کی تعدادپانچ رہی جن میں ایک گولڈ ایک سلور اور تین کانسی تمغے شامل ہیں ۔سب سے تک تمغے جیتنے والا ملک نیپال رہا جو صرف کانسی کا ایک تمغہ جیت سکا ۔پانچ میڈلز کے ساتھ قومی دستے کی ایونٹ میں 23 پوزیشن رہی ، پاکستانے وویمن کر کٹ میں گولڈ ،ہاکی میں سلور ،جبکہ ووشو،باکسنگ اور کبدی میں کانسی کے تمغے لیے۔اختتامی تقریب کے لئے سٹیڈیم میں سکیورٹی کے سخت انتظامات کئے گئے تھے ۔تقریب میں مشعل بجھانے کے بعد شاندار آتش بازی کا شاندار مظاہرہ کیا گیا۔برسوں کی تیاری اور کامیابیوں کے دعووں کے بر خلاف پاکستانی دستے نے ایک گولڈ ،ایک سلور اور تین برانز میڈل ہی حاصل کیے۔پاکستان کی مہم گیمز ختم ہونے سے ایک دن پہلے ہی ختم ہو گئی۔پاکستان کے علی غضنفر تائی کوانڈو کے 54 کے جی کے کواٹر فائنل مین جنوبی کوریا کے کھلاڑیکم تیہون کے ہاتھوں پاکستان کے لئے آخری شکست لا سکے۔اس ایونٹ میں خواتین کی 73 کے جی لاسٹ سولہ میں پاکستان کی ناجیہ رسول کو سخت مقابلے کے بعد برونائی کی نورالعین جعفر سے 32 سے شکست اٹھانا پڑی۔انہوں نے اپنی حریف کا بھرپور مقابلہ کیا ۔مردوں کے کراتے ایونٹ 55 کے جی 18 فائنل میں پاکستان کے کاشف محمود کو فلپائن کے رومن انتھنی نے با آسانی ایک کے مقابلے میں نو پوائنٹس زیر کیا ۔ایشین گیمز میں شرکت کے بعد پاکستانی دستے کے کھلاڑیوں کی دوسرے مرحلے میں بذریعہ بنکاک وطن واپسی ہوگی۔منتظمین کا دعویٰ تھا کے افتتاحی تقریب میں پورا کر دیا گیا ہے ،ان کا کہنا ہے کہ ہم چینی میڈیا کی افتتاحی تقریب پر کی جانے والی تنقید ککا مکمل جواب دے دیا ، ان کھیلوں کا اختتام دل کش اور دلفریب آتش بازی پر ہوا ہے۔</body>
</COUNTER_document>
