<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="showbiz" filename="0092p.xml" newsdate="02.10.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="182" totalnoofsentences="25" totalnoofwords="370">
<headline>معیاری فلموں میں کام کرنا چاہتی ہوں،منیشا کوئرالہ</headline>
<body>ممبئی (وقت نیوز) بالی وڈ کی اداکارہ منیشا کوئرالہ کا کہنا ہے کہ میں معیاری فلموں میں کام کرنا چاہتی ہوں ۔انہوں نے انڈونیشین نیوز سروس سے انٹرویو میں کہا کہ میں معیاری فلموں میں کام کرنا چاہتی ہوں۔ مجھے فلموں کی آفرز ہو رہی ہیں لیکن میں معیاری فلموں میں کام کرنا چاہتی ہوں ۔مجھے راج کمار سنتوشی کی فلم میں کام کرنے کی آفر ہوئی ہے۔ میں اس کا سکرپٹ پڑھ رہی ہوں ۔میں خود کو ان کی فلم کے لئے ذہنی طور پر تیار کر ری ہوں ۔میں اب ٹھیک ہوں اسی وجہ سے فلمیں سائن کرنے کی طرف توجہ دے رہی ہو ں۔مجھے پنکج کپور نے بھی فلم کی آفر کی ہے ۔ میں نے راج کمار سنتوشی کی فلم\" لجا\" میں کام کیا تھا۔میں ابھی دوسری فلم کا ناپ نہیں بتا سکتی کیونکہ اس بارے میں کچھ بھی فائنل نہیں ہے۔ میں خو ش قسمت ہوں کہ میرے پرستار اس وقت میں میرے ساتھ تھے جب میں بیماری کی وجہ سے تنہا ہو گئی تھی لیکن انہوں نے مجھے تنہا نہیں چھوڑا۔ میرے پرستار اور دوست میری عیادت کے لئے امریکہ آتے رہتے تھے ۔میں فلم انڈسٹری نہیں چھوڑسکتی اسی وجہ سے واپس آتے ہی میں نے دوبارہ فلم میں کام کا فیصلہ کر لیا ہے۔میں نے کینسر کے خلاف ہمت سے جنگ کی ہے اور یہ وقت بہت مشکل سے گزرا ۔میں فلاحی کام بھی کرتی رہی ہوں ۔میں سیاست اور شوبز سے دور نہیں ہو سکتی۔میں صحت کے بارے میں یہ کہوں گی کہ یہ بڑی نعمت ہے اور جس کو بھی میسر ہو وہ بہت خوش قسمت انسان ہے۔میں سیاست اور شوبزسے دور نہیں ہو سکتی۔میں خریداری کی شوقین ہوں اور جہاں بھی جاتی ہوں یہ موقع ضائع نہیں کرتی۔میں خریداری کے دوران زیادہ بحث نہیں کرتی کیونکہ مجھے یہ اچھا نہیں لگتاہے۔میں انڈیا میں فلاحی ادارے کھولنے کا ارادہ رکھتی ہوں لیکن ابھی کچھ بھی کہنا قبل از وقت ہے کیونکہ میں اس سلسلے میں باقاعدہ کاغذی کاروائی کروں گی۔میں نے بالی وڈ میں بہت اچھا وقت گزارا ہے اور انڈسٹری پر راج کیا ہے ۔نجھے یقین ہے کہ مین انڈسٹری پر دوبارہ بھی راج کروں گی۔میں فلاحی کام بھی کرتی رہی ہوں۔</body>
</COUNTER_document>
