<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="sports" filename="0299p.xml" newsdate="21.10.14" newspaper="daily_insaf" noofwordswithSWR="243" totalnoofsentences="14" totalnoofwords="385">
<headline>پاکستان ،آسٹریلیا کے درمیان پہلا ٹیسٹ میچ کل کھیلا جائے گا میچ سے قبل دونو ں ٹیموں کے کھلاڑیوں نے بھرپور پریکٹس کر کے خود کو کنڈیشنز سے ہم آہنگ کیا،پریکٹس کے دورین باؤ لنگ'بیٹنگ اور فیلڈنگ کی خامیوں کو دور کرنے کی ہر ممکن کوشش کی گئی</headline>
<body>دبئی (سپورٹس ڈیسک )پاکستان اور آسٹریلیا کے درمیان ٹیسٹ میچون پر مشتمل کرکٹ سیریز کا میچ(کل)22اکتوبر سے دبئی میں شروع ہوگا ۔شعڈول کے مطابق دونوں ٹیموں کے درمیاں دو ٹیسٹ میچوں کی سیریز کا پہلا میچ 22اکتوبر سے دبئی میں شروع ہو گا جبکہ دوسرا اور آخری کرکٹ ٹیسٹ میچ30اکتوبر سے ابو ظہبی میں شروع ہوگا۔واضح رہے کہ پاکستان اورآسٹریلیا کی ٹیمیں ان دنو ں متحدہ عرب امارات میں موجود ہیں جہاں وہ ایک دوسرے کے خلاف سیریز کھیلنے میں مصروف ہیں اس سے قبل کھیلے گئے سیریز کے واحد ٹی ٹوئٹی میچ آسٹریلیا نے پاکستان کو شکست فاش سے دوچار کیا تھا اس سے بعد ونڈے سیریز میں بھی گرین شرٹس کی کارکردگی مایوس کن رہی اور کینگروز نے ون ڈیسیریز میں گرین شرٹس کے خلاف کلین سویپ فتح حاصل کی ۔آسٹریلیا نے پاکستان کو واحد ٹی ٹونٹی کرکٹ میچ میں 6وکٹوں سے شکست دی تھی ،اس کے بود کینگروز نے پہلے ون ڈے میچ میں پاکستان کو 93رنز سے شکست دی ۔دوسرے میچ میں 5وکٹون سے شکست دی۔جبکہ تیسرے اور آخری ون ڈے کرکٹ میچ میں 1رن سے شکست دیکر سیریز میں کلیں سویپ کیا۔پاکستان اور آسٹریلیا کے درمیان پہلا میچ(کل) سے دبئی میں شروع ہو گامیچ سے قبل دونو ں ٹیموں کے کھلاڑیوں نے بھرپور پریکٹس کر کے خود کو کنڈیشنز سے ہم آہنگ کیاپریکٹس کے دوران باؤ لنگ'بیٹنگ اور فیلڈنگ کی خامیوں کو دور کرنے کی ہر ممکن کوشش کی گئی۔پاکستان بمقابلہ آسٹریلیاون ڈے سیریز میں پاکستان کو تین صفر سے شکست ہوئی۔کوچ وقار نے کہا ہے کہ ٹیسٹ میچز میں ٹیم کم بیک کرے گی ۔چارروزہ میچ میں پاکستان اے نے کوچ کی بات کو صحیح ثابت کیا اور آسٹریلیا کو153رنز سے شکست دی۔پاکستان ٹیم میں یونس خان ،محمد حفیظ اور توفیق عمرکی واپسی ہوئی ہے۔محمد حفیظ کا کہنا ہے کہ ان سے کہ ان کہ کوشش ہوگی کہ باؤ لنگ ا وربیٹنگ دونوں شعبوں میں بہترکار کردگی دکھائیں ۔دوسری جانب آسٹریلوی ٹیم کے کپتان مائیکل کلارک فٹنس مسائل سے تو نکل گئے تاہم ان کی فارم پر اب بھی تشویش ہے۔</body>
</COUNTER_document>
