<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="showbiz" filename="0300p.xml" newsdate="21.10.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="202" totalnoofsentences="23" totalnoofwords="394">
<headline>پرنیتیی چوپڑا سلمان خان کی پرستار</headline>
<body>ممبئی(وقت نیوز)بالی وڈ اداکارہ پر؂پرنیتیی چوپڑا اداکار سلمان خان کی پرستارہیں ۔زی میڈیا کے مطابق پرنیتیی چوپڑا سلمان خان کا شو 'بگ باس 'دیکھتی ہیں اور ان کی پرستار ہیں ۔اس بارے میں ؂پرنیتیی چوپڑا نے انٹرویو میں کہا کہ میں سلمان خان کی پرستار ہوں ،مجھے ان کی شخصیت نے بہت زیادہ متاثر کیا ہے۔میں ان کے ساتھ کام کرنے کی خواہاں ہوں ۔میں 'بگ باس ' میں اپنی فلم 'کل دل 'کی پروموشن کرنے جاؤں گی۔میری فلم 'کل دل 'چودہ نومبر کو ریلیز ہو گی۔میں بالی وڈ میں سینئر کا احترام کرتی ہوں اور زندگی میں ہمیشہ سینئر کا احترام کرنے سے کامیابی ملتی ہے۔انہوں نے شہرت حاصل کرنا آسان ہے لیکن اس کو برقرار رکھنا بہت ہی مشکل ہے بالی وڈ میں ٹیلنٹ کی حقیقی معنوں میں قدر کی جاتی ہے میں بہت سے برانڈ ز کی ایمبیسیڈر ہوں ۔میری شناخت اور مقام ہے میرا کسی سے موازنہ کیا جائے ۔میں نے کبھی بھی کسی کو کاپی کرنے کی کوشش نہیں کی اور نہ ہی ایسا کرنے کے لیے کسی نے کہا ہے۔انہوں نے کہا ہے کہ کمرشل فلم سے معاوضہ اچھا ملتا ہے اور اچھے سکرپٹ سے عزت بھی ملتی ہے۔مجھے پریانکا کی وجہ سے کام نہیں ملا تھا۔میرے بارے میں یہ چہ میگوئیاں کی جاتی رہیں کہ میں پریانکا کی کزن ہوں اسی وجہ سے مجھے شوبز میں کام کرنے کا موقع ملا۔ ؂پرنیتیی نے کہا کہ "عشق زادے"میں میرا کردار اسلحے سے محبت کرنے والی زویا کا تھا۔" ہنسی تو پھنسی "کی لڑکی ذہنی طور پر کھسکی ہوئی لڑکی کا تھا ۔"شدہ دیسی رومانس " میں میرا کردار ایک ماڈرن لڑکی کا تھا۔میں ہمیشہ ہی کچھ مختلف کرنے کی کوشش کرتی ہوں کیونکہ یہی واحد راستہ ہے جس سے میں آگے بڑھ سکتی ہوں ۔ ؂پرنیتیی چوپڑا نے کہا ہے کہ ایک ایک عام لڑکی سے بالی وڈ سٹار بننے کا عمل کسی کے لیے بھی خوشی کا باعث ہو سکتا ہے۔میں نے ہر لمحے سے لطف اٹھایا ہے ۔میں نے زیادہ تر وقت دیوانوں کی طرح کام کرتے ہوئے گزارتی ہوں گھر سے باہر ہوتی ہوں۔میرا گھر ہوٹل جیسا ہے،میں گھر میں صرف سونے کیلئے جاتی ہوں ۔انہوں نے ایک سوال کے جواب میں کہا کہ اس انڈسٹرہ کا سب سے بڑا نقصان یہ ہوا ہے کہ میں پرائیویسی سے محروم ہوئی ہوں مگر یقیناًمجھے اس سے انڈسٹرہ سے محبت ہے۔</body>
</COUNTER_document>
