<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="PD" domain="business" filename="0309p.xml" newsdate="17.09.14" newspaper="daily_islam" noofwordswithSWR="247" totalnoofsentences="6" totalnoofwords="393">
<headline>بازار حصص میں تیزی 100انڈیکس میں 110پوائنٹ کا اضافہ  مارکیٹ سرمائے میں 11ارب سے زاید کا اضافہ ،کاروباری لین دین پیر کی نسبت 6کروڑ شےئر ز زاید رہا، 100انڈیکس30ہزار180پوائنٹ پر بند ہوا</headline>
<body>کراچی(کامرس رپوٹر)کراچی اسٹاک مارکیٹ میں منگل کے روز تیزی کا رحجان رہا،کے ایس ای 110انڈیکس 30100پوائنٹ کی ایک اور بالائی سطح عبور کر گیا جبکہ مارکیٹ کے سرمائے میں 11ارب سے زاید کا اضافہ ریکارڈ کیا گیا ،کاروباری لین دین پیر کی نسبت 6کروڑ شےئرز زاید رہا،کراچی اسٹاک مارکیٹ پیر کے روز کاروباری کاروبار کا آغاز تیزی کے ساتھ ہوا،سرمایہ کاروں کی بینکنگ ،سیمنٹ اور توانائی کے شعبوں میں سرمایہ کاری کے باعث ٹریڈنگ کے دوران کے ایس ای 100انڈیکس30100اور30200کے 2بالائی حدوں کو عبور کرتا ہوا30277.5پوائنٹ پر جا پہنچا تاہم مقامی سرمایہ کاروں کی جانب سے منافع کی خاطر مخصوص اسٹاکٹس میں فروخت کے انتہائی معمولی دباؤ نے انڈکس کو کم کر دیا لیکن اس کے باوجود کاروبار کے اختتام پر کے ایس ای 100انڈیکس110.17پوائنٹ کے اضافے سے 30070.13پوائنٹ سے بڑکے 30108.30پوائنٹ کی سطح پر بند ہوا،اسی طرح 20.28پوائنت کے اضافے سے کے ایس ای 30انڈیکس2081پوائنت اور کے ایس ای آل شےئرز انڈیکس 22011.39پوائنٹ سے بڑھ کر 22092.20پوائنٹ پر جا پہنچا ۔سرمایہ کاروں کے مطابق مارکیٹ رینج پاؤنڈ اور کم مالیاتی حجم کے ساتھ ٹریڈ کرتی دکھا ئی دے رہی ہے صورتحالکا واضح نہ ہونا ہے کیونکہ نتائج سیزن کا اختتام ہو چکا ہے اور جی آئی ڈی سی مسائل کی وجہ سے فرٹیلائرز سیکٹر دباؤ کا شکار ہے جبکہ حالیہ سیلاب کی وجہ سے سیمنٹ اور فرٹیلائرز سیکٹرکے آنے والے نتائج پر منفی اثرات پڑ سکتے ہیں اس لیے موجودہ سیاسی صورت حال کے تناظر میں سرمایہ کاروں کی یہ رائے قائم ہو چکی ہے کہ آنے والے وقتوں میں مارکیٹ بڑی گراوٹ کا شکار ہو سکتی ہے ۔منگل کو کاروبار کے اختتام پر مارکیٹ کے سرمائے میں 11ارب89کروڑ 43لاکھ33ہزارپر16روپے کا ضافہ ریکارڈکیا گیا جس کے نتیجے میں مارکیٹ کا مجموعی سرمایہ 70کھرب 19ارب اور89کروڑ19لاکھ98ہزار249روپے سے بڑھ کر 70کھرب31ارب78کروڑ63لاکھ 31ہزار 413روپے ہو گیا۔منگل کے روز مارکیٹ میں 19کروڑ 52لاکھ81ہزارحصص کا کاروبار ہوا اور ٹریڈنگ ویلیو 9ارب روپے ریکارڈ ہواجبکہ پیر کو 13کروڑ 28لاکھ 42ہزار حصص کا کاروبار ہوا تھا اور ٹریڈنگ ویلیو5ارب روپے تک محدود دیکھا گیا۔کراچی اسٹاک مارکیٹ میں منگل کو مجموعی طور پر 406کمپنیوں کا کاروبار ہوا جس میں سے 190کمپنیوں کے حصص کی قیمتوں میں اضافہ 194میں کمی اور22کمپنیوں کے حصص کی قیمتوں میں استحکام رہا۔</body>
</COUNTER_document>
