<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="PD" domain="sports" filename="0349p.xml" newsdate="31.10.14" newspaper="daily_waqt" noofwordswithSWR="444" totalnoofsentences="27" totalnoofwords="692">
<headline>ابوظہبی : پاکستان کا پر اعتماد آغاذ، پہلے روز2 وکٹوں پر 304 رنز</headline>
<body>(وقت نیوز) پاکستان نے آسٹریلیا کے خلاف پہلے ٹیسٹ میں شاندار کامیا بی کی بدولت حا صل ہو نے والے خود اعتما دی کو بر قرار رکھتے ہوئے دوسرے ٹیسٹ کا آغاذ بھی انتہا ئی پر اعتما د انداز سے کیا اور پہلے روز کھیل کے اختتا م پر صرف دو وکٹوں کے نقصان پر 304 رنز بنا لئے۔ یونس خان اور اظہر علی کی سنچریوں نے پاکستان کو اچھا مجمو عہ بنانے میں بنا نے میں بہترین کردار ادا کیا جبکہ آؤٹ ہو نے والے دونوں اوپنرز احمد شہزاد اور محمد حفیظ نے بھی اچھی بیٹنگ کا مظا ہر ہ کیا۔پاکستان کا آ غاذ سست رو تھا تا ہم احمد شہزاد اور محمد حفیظ تیز باؤلرز کے خلا ف پریشان نظر نہیں آئے۔احمد شہزاد57 کے مجمو عی سکور پر تین چوکوں کی مدد سے 35 رنز بنا کر آؤٹ ہوئے جبکہ محمدحفیظ نے 45 رز بنا ئے۔ احمد شہزاد کو نیتھن لائین اورحفیظ کو مچل جانسن نے آؤٹ کیا۔ محمدحفیظ سری لنکا کے خلاف 196 رنز کی اننگز کے بعد19 ٹیسٹ اننگز میں صرف دو نصف سنچریاں سکور کر پائے ہیں۔دن کے اختتام پر یونس111 اور اظہر علی 101 پر ناٹ آؤٹ تھیاور دونوں تیسری وکٹ کی شراکت میں 208 رنز کا ا ضافہ کر چکے ہیں۔ مصبا ح الحق پہلے ہی سوچ کر آئے تھے کہ ٹاس جیت کرانھوں نے بیٹنگ ہی کر نی ہے۔ کلارک کی ٹا س جیتنے کی دعا پوری نہیں ہوئی اور انہیں سخت گرمی میں خوب پسینہ بہا کر دع وکٹوں سے ذیادہ کچھ نہ مل سکا ۔ پاکستان نے دبئی کی فا تح ٹیم برقرار رکھی لیکن سیریز بچا نے کے خیال سے فیصلے کرتے ہوئے آسٹریلیا نے بیٹسمین الیکس ڈولن اور سپنر سٹیو اوکیف کو با ہر کر کے گلین میکسویل اور تیز باؤلر مچل سٹارک کی جگہ بنا ئی۔ اظہر علی شروع میں سست روی سے کھیلے لیکن میچ کے آخر ی سیشن میں انھو ں نے ہاتھ کھو لے اور چھٹی سنچری سکور کر ڈالی۔ دونوں اوپنروں کے آؤ ٹ ہونے کے بعد پاکستا نی اننگز ایک بار پھر دبئی ٹیسٹ میں سنچری شراکت قائم کرنے وا لے اظہر علی اور یو نس خان کے گرد گھو منے لگی۔ ما ئیکل کلارک نے دونوں بیٹسمینوں کو الگ کر نے کے لیے کئی جتن کر ڈالے ، خود سمیت آٹھ بولرز آزما ڈالے یہی نہیں بلکہ اظہر علی کے لیے انتہا ئی غیر روایتی قسم کی فیلڈ پلیسنگ بھی کی، لیکن سب حربے بے سود رہے۔اظہر علی کو 34 اور46 رنز پر سمتھ اور وارنر نے بچ نکلنے کا مو قع بھی فراہم کیا۔ کلارک نے یونس خان کے خلاف دو مر تبہ ریویو بھی لیا مگر دونوں بار تیر نشانے پر نہیں لگا۔ یونس خان نے اپنی سنچری صرف 128 گیندوں پر دس چوکوں اور ایک چھکے کی مدد سے مکمل کی جو ان کے ٹیسٹ کیرئیر کی 27 ویں سنچری تھی۔ اظہر علی نے اسی سال شارجہ میں سری لنکا کے خلاف میچ وننگ سنچری کے بعد تین ہندسوں کی اننگز نہ کھیلنے کا جمود بالآخر توڑ ڈالا۔انھوں نے اپنی چھٹی سنچری 223 گیندوں پر مکمل کی جس میں چھ چوکے شامل ہیں۔ واضح رہے کہ میچ سے ایک روز قبل آسٹریلوی ٹیم کے کپتان مائیکل کلارک نے میڈیا سے بات کرتے ہوئے کہا تھا کہ دوسرے ٹیسٹ میں ٹاس اہم ہو گا۔ ان کا کہنا تھا کہ ان کنڈیشنز میں 20 وکٹیں حاصل کرنے کے لیے مواقع پیدا کرنے ہوں گے۔ آسٹریلوی کپتان مائیکل کلارک کا کہنا تھا کہ وہ پہلے کرکٹ ٹیسٹ میں پاکستان کے ہاتھوں شکست کے بعد خود پر کسی قسم کا دبا محسوس نہیں کر رہے ۔انھوں نے کہا کہ اصل اہمیت پانچ دن میں اچھی کرکٹ کھیلنے کی ہے اور اگران کی ٹیم ایسا کرنے میں کامیاب ہو گئی تویقیناً وہ دوسرا میچ جیت سکتی ہے۔ آسٹریلیا کو دبئی میں کھیلے گئے پہلے ٹیسٹ میچ میں221رنز سے شکست کا سامنا کرنا پڑا تھا۔کلارک اس ٹیسٹ میچ کی دونوں اننگز میں صرف دواور تین رنز بنا سکے تھے۔انھوں نے کہا کہ دبئی ٹیسٹ میں پاکستانی بیٹسمینوں نے منصوبہ بندی کے مطابق بیٹنگ کی جس کی سب سے بڑی مثال یونس خان ہیں۔َ</body>
</COUNTER_document>
