<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="sports" filename="0381p.xml" newsdate="22.12.14" newspaper="express" noofwordswithSWR="234" totalnoofsentences="8" totalnoofwords="382">
<headline>باکسنگ ڈے ٹیسٹ ، آسٹریلیا نیا ہتھیار آزمانے کو تیار  نوجوان بیٹسمین جوئے برنز ڈیبیو کریں گے ، کسی بھی نمب پر کھیلنے کی خوبی وجہ انتخاب بنی</headline>
<body>میلبورن(اسپورٹس ڈیسک ) بھارت کیخلاف باکسنگ ڈے ٹیسٹ نے آسٹریلیا نے نیا تھیار استعمال کرنے کا فیصلہ کر لیا، نوجوان بیٹسمین جوئے برنزکو ڈیبیو کا موقع فراہم کیا جائے گا ، کوچ ڈیرن لی مین کا کہنا ہے کہ کسی بھی پوزیشن پر بیٹنگ کی خصوصیت کے باعث برنز کا انتخاب کیا ۔ تفصیلات کے مطابق بھارت اور آسٹریلیا کے درمیان تیسرا ٹیسٹ 26دسمبر سے میلبو رن میں شروع ہو گا ، فٹنس مسائل سے دو چار کینگرو سائید نے اس معرکے کیلیے13 رکنی دستے کا اعلان کر دیا جس میں انجرڈ آل راؤنڈر مچل مارش کی جگہ کوئنز لینڈ کے25 سالہ بیٹسمین جوئے برنز کو بھی شامل کیا گیا ہے تاہم مچل مارشل ٹیم کے ہمراہ رہیں گے اوت نڈنی ٹیسیٹ سے قبل مکمل طو رہ فٹ ہونے کی کوشش جاری ریکھیں گے ۔برنز نے ڈومیسٹک سیزسن میں بہترین کارکدگی کا مظاہرہ کیا ہے ، ان میں خاص بات یہ ہے کہ وہ کسی بھی پو زیشن پر بیٹنگ کر سکتے ہیں ، انہوں نیک فرسٹ کلاس میچز میں بطور اپنر اور تیسرے ، چوتھے و بانچویں نمبر پر کھیلتے ہوئے سنچریاں اسکر کی ہیں۔اگر وہ میلبورن ٹیسٹ میں بیگی گرین کپ حاصل کر سکتے ہیں تو پھر وہ سیرے نمبر پر بیٹنگ کریں گے جبکہ واٹسن کو چھٹے نمبر پر کھیلنا ہو گا ، ٹیم میں واحد آل راؤنڈر بچ جانے کی وجہ سے ان کے کندھوں پر اضافی بولنگ کا بھی بوجھ ہو گا ۔کوش ڈیرن لی مین کہتے ہیں کہ میں برنز کے حوالے سے کپتان ا سٹیون اسمتھ سے بات کروں گا، ہم دیکھیں گے کہ انہیں کیس نمبر پر کھلایا جائے لیکن میں اچھی طرح جانتا ہون کہ وہ اس سے چھٹے نمبر تک کسی بھی پوزیشن پر بیٹنگ کی صلاحیت رکھتا ہے اور اس کے لیے سب سے بڑا ایڈ وانٹیج ہے ۔ واضح رہے کہ برنز کو ایڈ کون اور ایڈم ووکس پر تر جیح دی گئی ہے ۔ تیسرے ٹیسٹ کو اسکواڈ میں کپتان اسمتھ ، وارنر ، روجرز، واٹسن ، شان مارش، جوئے برنز ہیڈن ، جونسن ، اسٹارک ، ہیرس ، پٹر سڈل ، ناتھن لیون اور ہیزل ووڈ شامل ہیں ۔</body>
</COUNTER_document>
