<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<COUNTER_document classification="ND" domain="national" filename="0577p.xml" newsdate="13.09.14" newspaper="nawa-e-waqt" noofwordswithSWR="665" totalnoofsentences="36" totalnoofwords="888">
<headline>سیلاب متاثرین کو تنہا نہیں چھوڑینگے نوازشریف‘ چنیوٹ کو آفت زدہ قرار دینے کی ہدایت</headline>
<body>سرگودھا+ چنیوٹ + بھلوال (نامہ نگاران) وزیراعظم محمد نوا ز شرےف نے کہا ہے کہ حالےہ سےلاب سے پنجاب بھر مےں غےر معمولی نقصان اور تباہی ہوئی ہے۔ ہمارا مرنا جےنا عوام کے ساتھ ہے۔ مشکل وقت مےں سیلاب متاثرےن کو تنہا نہےں چھوڑےں گے۔ متاثرےن سےلاب کی بحالی اور امداد کےلئے کوئی کسر اٹھا نہےں رکھی جائے گی۔ وہ درےائے چناب کے رےلے کی متاثرہ تحصےل کوٹ مومن کے فلڈ رےلےف کےمپ چک خانہ مےں متاثرےن سےلاب سے خطاب کر رہے تھے۔ اس موقع پر وزےر مملکت برائے مذہبی امور پےر امےن الحسنات‘ وفاقی پارلےمانی سےکرٹری بےرسٹر محسن شاہنواز رانجھا‘ چودھری حامد حمےد‘ صوبائی وزےر جنگلات ملک آصف بھا‘ چودھری مناظر علی رانجھا‘ رانا منور غوث‘ ڈاکٹر نادےہ عزےز‘ عبدالرزاق ڈھلوں‘ غلام دستگےر خان لک‘ نظام الدےن سےالوی‘چودھری شاہنواز رانجھا‘ مشتاق حسےن سکھےرا‘ کمشنر سرگودھا ڈوےژن کےپٹن رےٹائرڈ محمد آصف‘ آر پی او احمد اسحاق جہانگےر‘ ڈی سی او ثاقب منان اور ڈی پی او راجہ بشارت محمود کے علاوہ سےاسی شخصےات اور متاثرےن سےلاب کی بڑی تعداد بھی موجود تھی۔ وزےر اعظم نے کہا کہ ےہ حلقہ انہےں بہت عزےز ہے۔ ےہ حلقہ محسن شاہنواز رانجھا اور مےاں مناظر علی رانجھا کا ہی نہےں بلکہ ےہ حلقہ بستی اور ضلع مےرا ہے۔ وہ اس حلقہ سے خود بھی کامےاب ہوئے تھے۔ درےائے چناب کے پانی نے اچانک علاقہ مےں تباہی مچا دی ہے لےکن ہم عوام کے ساتھ کھڑے ہےں۔ وزےر اعلیٰ پنجاب متعدد بار ےہاں کاد ورہ کر چکے ہےں جےسے جےسے پانی نےچے اترتا جارہا ہے وزےر اعلیٰ شہباز شرےف اور مےں پےچھے پےچھے لوگوں کے ساتھ اظہار ےکجہتی اور مدد کےلئے ساتھ ساتھ جار ہے ہےں۔ وزےر اعظم نے کہاکہ سےلاب سے ہزاروں لوگوں کی فصلےں اورگھر تباہ ہوئے ان کے گھروں کی دو بارہ تعمےر اور فصلوں کا معاوضہ دےا جائے گا۔ ہمےں متاثرےن کی مشکلات کا پورا احساس ہے ان کی بحالی کےلئے انتظامےہ کو احکامات جاری کر دےئے گئے ہےں کہ اللہ تعالیٰ حکومت کو اس کام مےں سرخرو کرے۔ مےں اور وزےر اعلیٰ پنجاب دوبارہ متاثرےن کے پاس آئےںگے اور معاوضہ کی رقم خود تقسےم کرےںگے۔ وزےر اعظم نے ضلعی انتظامےہ کی طرف سے متاثرےن سےلاب کی بحالی اور رےسکےو کےلئے کئے گئے اقدامات پر اطمےنان کا اظہار کےا۔ قبل ازےں ڈی سی او سرگودھا ثاقب منان نے وزےر اعظم کو سےلاب کی صورتحال سے متعلق برےفنگ دےتے ہوئے بتاےاکہ 1992 کے سےلاب کے بعد 9 لاکھ کےوسک کا بہت بڑا رےلا تھا لےکن اللہ تعالیٰ کا شکر ہے کہ اب پانی کی سطح مےں80 فےصد تک کمی آچکی ہے ۔ رےسکےو کا پہلا مرحلہ خوش اسلوبی سے پاےہ تکمےل تک پہنچ چکا ہے۔ ضلعی انتظامےہ نے رےسکےو آپرےشن کےلئے کمانڈ اےنڈ کنٹرول سسٹم وضع کےا تھا جس مےں پاک فو ج‘ اےمر جنسی 1122 ‘ سول ڈےفنس او رانتظامےہ نے سخت محنت جانفشانی سے اس مرحلہ کو پاےہ تکمےل تک پہنچاےا۔ تحصےل کوٹ مومن کی تےن لاکھ آبادی مےں سے دس فےصد ےعنی 30 ہزار لوگ سےلاب سے متاثر ہوئے لےکن بروقت رےسکےو آپرےشن کے نتےجے مےں 27 سو افراد کو نکالا گےا۔ اس سےلاب کے نتےجے مےں 45 ہزار اےکڑ رقبہ متاثر ہوا۔ متاثر ےں کی بحالی کےلئے تےن فلڈ رےلےف کےمپ قائم کئے گئے۔ اس سےلاب مےں عمران نامی نوجوان کی قےمتی جان ضائع ہوئی اس کے ورثا کو 16 لاکھ روپے کا امدای چےک دے دےا گےا ہے ۔ رےسکےو آپرےشن مےں 42 کشتےوں نے حصہ لےا ۔ اس وقت خےمہ بستی مےں چھ سو ٹےنٹ لگائے گئے ہےں جہاں متاثرےن کی بحالی کےلئے خوراک ‘ پانی اور دےگر فول پروف انتظامات کئے گئے ہےں۔ چنیوٹ سے نامہ نگار کے مطابق وزیراعظم میاں محمد نوازشریف کا تحصیل بھوانہ کے سیلاب زدہ علاقوں کا دورہ، اس موقع پر انہوں نے متاثرین سے خطاب کرتے ہوئے کہا کہ سیلاب زدگان کی تمام مشکلات کے حل تک چین سے نہیں بیٹھےں گے حکومت متاثرہ علاقوں میں نقصانات کا ازالہ کرنے کیلئے ہر ممکن اقدامات کرے گی سیلاب کی تباہ کاریاں افسوس ناک ہیں۔ حکومت عوام کا معیار زندگی بلند کرنے کیلئے ہر سطح پر اقدامات کریگی۔ حکومت مدت پوری کرے گی۔ اسے کوئی خطرہ نہیں۔ ہمیں اس مصیبت کی گھڑی میں اپنے سیلاب زدہ بھائیوں کی بھر پور معاونت کرنی چاہیے ملک بھر میں سیلاب زدہ علاقوں کا دورہ کر رہاہوں انہوں نے لگائے گئے میڈیکل کیمپوں کا دورہ بھی کیا ان کے ہمراہ وفاقی وزیر ملکی امور پیر امین الحسنات، ایم پی اے مولانا رحمت اللہ، مولانا الیاس چنیوٹی، ایم این اے غلام محمد لالی، ضلعی صدر مسلم لیگ ن مہر آفتاب احمد ہرل اور جنرل سیکرٹری شیخ نسیم الہٰی کے علاوہ دیگر کارکن بھی ساتھ تھے۔ وزیراعظم نے پنجاب حکومت چنیوٹ کو آفت زدہ قرار دینے کی ہدایت کی۔ نوازشریف نے دورہ سرگودھا کے موقع پر سیلاب سے متاثرہ علاقوں کا فضائی جائزہ لیا اور وہاں پر کئے جانیوالے اقدامات کو دیکھا۔ متعدد جگہوں پر وزیراعظم کا ہیلی کاپٹر دیکھ کر ہاتھ ہلاتے رہے، وزیراعظم نے حکام کو فوری طور پر پانی نکالنے اور دیگر معاملات پر ہدایات جاری کیں۔وزیراعظم میاں محمد نواز شریف کی آمد کے باعث سکیورٹی کے سخت حفاظتی انتظامات کئے گئے۔ 9 ڈی ایس پی‘ 26 ایس ایچ اوز اور 7 سو پولیس اہلکار چک خانووالہ‘ لکسیاں اور بھابڑہ روڈ پر تعینات کئے گئے تھے۔ وزیراعظم نے ضلع سرگودھا کے نواحی چک خانووالہ کا دورہ بھی کیا۔</body>
</COUNTER_document>
